<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>http://satanismo-intelectual.github.io/</link>
    <atom:link href="http://satanismo-intelectual.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:38:19 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2016 16:38:19 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>O Adversário e a Mitologia Grega</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;por-satanista-de-bar&quot;&gt;Por Satanista de Bar&lt;/h4&gt;

&lt;h3 id=&quot;o-adversrio-e-a-mitologia-grega&quot;&gt;O Adversário e a Mitologia Grega&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ecce Lucifer, Ecce Homo, Ecce Dei&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Salve, Humanos! Os mistérios que são tua herança serão agora proclamados, mas aprendei primeiro a história de tua concepção e  criação em meio ao eterno Cosmos. Pois assim como o Universo é em si mesmo infinito também és tu uma verdadeira criatura do &amp;gt; &amp;gt; &amp;gt; infinito encarnado e a ascensão do homem proclamará o triunfo final da Vontade que não morre.”
                                                                                &lt;em&gt;Diabolicon - Declaração de Lúcifer&lt;/em&gt;
                                                                                &lt;em&gt;Tradução: Morbitvs Vividvs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;intrito-diabolus&quot;&gt;Intróito Diabolus&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O que dizer desse demônio que conheço há tanto tempo e considero pacas?
O inimigo público número um, o Adversário, o melhor amigo do Cristianismo, segundo LaVey. O marketeiro dos Cristitas: Venham! Venham! Para a Igreja do Deus único e não te deixes cair em tentação! O Adversário tomará muitas formas, e seu nome é Satan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não venho aqui falar de certo e errado, pois não quero cair na Falácia da Falsa Dicotomia. Venho aqui analisar esta tão controversa entidade pelo prisma da Razão e falar dos Arquétipos, das diversas manifestações desse que, segundo teólogos é um Anjo expulso dos Céus, segundos ocultistas criativos é um extraterrestre exilado no planeta Terra, e segundo estudiosos de Mitologia é uma das diversas manifestações de uma energia supra humana que vem manifestando-se aos Homens desde épocas pré-cristãs.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tomo-i---lcifer-o-portador-da-luz&quot;&gt;Tomo I - Lúcifer: O Portador da Luz&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vamos estabelecer um ponto comum. Segundo Diabolicon, livro citado no início deste texto, Lúcifer, o arcanjo, foi criado para ser mais um lacaio de Yahweh. Aquele que foi concebido para finalizar a Obra de Deus. Porém criou uma identidade própria separada da Ordem estabelecida pelo deus dos cristãos e tornou-se algo à parte. Algo estranho aos Céus. Um questionador. Não mais um cordeiro que serviria aos propósitos do deus único ditador. A primeira Grande Guerra celestial aconteceu e Lúcifer, junto com um terço dos arcanjos foram expulsos da Ordem para o Caos e lá criaram sua morada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Homem era mais um animal sem mente própria. Vivia na sua própria ignorância. Um ser feito de barro, sem Vontade própria. Lúcifer foi quem carregou a Chama do conhecimento que deu vida as nossas mentes. Que possibilitou que nós deixassemos de ser escravos, de ser um rebanho e tivessemos a possibilidade de nos tornar nossos próprios deuses. Todos possuímos a Chama luciférica dentro de nós. Ela brilha em cada feito, em cada ato de criação que se manifesta através da nossa mente. Quando algo é trazido do plano mental para o plano físico. Este é o presente de Lúcifer.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tomo-ii----mitologia-grega&quot;&gt;Tomo II  - Mitologia Grega&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Satanismo, segundo a Bíblia Satânica, é a religião da carnalidade. Da indulgência. Do hedonismo. Podemos ver todas essas qualidades na Mitologia Grega, onde, tomando-se como base as epopéias homéricas, em geral, as divindades assumem características humanas. São deuses falhos, imperfeitos e, de certa forma, agem e se comportam como seres humanos, com virtudes e defeitos superlativados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acontece que, assim como nos mitos abraâmicos, criou-se uma monarquia no céu, onde Zeus era o Deus supremo e os outros meros serventes de sua Vontade. Porém, alguns destes deuses rebelaram-se contra este Deus tirano e seguiram sua própria Vontade caindo nas trevas eternas de Tártaro. Segundo Junito Brandão em seu livro Mitologia Grega: “…Zeus afirma categoricamente que seu poder e força são maiores que a soma da força e do poder de todos os imortais reunidos…”.   Analisaremos aqui algumas destas divindades que são símbolos da rebelião e contestação luciférica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Palavras de Zeus segundo a epopéia de Homero:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nada mais desgraçado que o homem entre todos os seres que respiram e se movem sobre a terra”
(Ilíada., XVII, 446-447)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Prometheus
Este talvez seja o maior Arquétipo de Lúcifer na Mitologia Grega. Prometheus foi um titã filho de Jápeto que, segundo Homero é mais um prisioneiro do Tártaro. Prometheus é neto de Urano (o céu) e Gaia (a terra).
Segundo a Teogonia de Hesíodo, Prometheus era conhecido por sua Astucia e Inteligência (alguma semelhança com o Senhor das Mentiras?) e roubou o Fogo de Héstia, deusa caseira do Olimpo, e entregou-o aos seres humanos como um presente (mais uma coincidência?). Devido a isso foi castigado por Zeus, pois o mesmo temia que os seres humanos tornassem-se tão poderosos quanto os deuses.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Prometheus foi um defensor da Humanidade. O fogo de Hestia representa o Conhecimento e a Vontade divina que transforma o Homem, que era um ser de barro desprovido de vontade em um deus próprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, Prometheus foi resgatado por Herácles, semi-deus de origem humana. Herácles representa o ser em comunhão com a sua Verdadeira Vontade. Resgatando a chama Luciférica dentro de si. Outra hora farei um post analisando os 12 trabalhos de Herácles pelo prisma do Satanismo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Urano e Gaia
Avós de Prometheus, Urano representa Revoluções e o Despertar da Consciência pessoal. Gaia é o Titã representante da Terra. Do lar dos humanos, logo podemos associa-los A Revolução da Consciência na Terra. Trabalho este herdado e cumprido pelo seu neto Prometheus.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Eósforo e Héspero
Irmãos conhecidos por serem os “Portadores da Luz”. Segundo Adriano Camargo Monteiro em seu livro “A Revolução Luciferiana”, A Estrela Matutina e a Estrela Vespertina. Eósforo em Latim pode ser traduzido livremente como Luxferre, o Portador da Luz. Ambos podem ser identificados com o planeta Vênus que, segundo a Astrologia moderna, representa os nossos Valores e o Equilíbro entre o Interno e o Externo. Virtudes estas, necessárias para o alcance da Verdadeira Vontade que deifica o Homem. O presente de Lúcifer.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;tomo-iii---final&quot;&gt;Tomo III - Final&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Podemos ver várias correlações entre a Mitologia Cristita e a Mitologia Grega. Anjos (deuses) criados para o propósito de servidão a um Deus maior (Yahweh/Zeus), decidem seguir por Vontade própria, ajudar a humanidade e são punidos, expulsos da morada dos deuses (Céu/Olimpo) e jogados no causal que, para os cristãos é chamado Inferno. Para os gregos, Tártaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na mito-teologia cristita, o Homem era um animal simples. Um ser de barro com pensamento de manada (alguns ainda insistem em continuar nesta inércia autômata). Segundo a Ilíada de Homero, os homens eram detestados por Zeus, o deus maior.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nada mais desgraçado que o homem entre todos os seres que respiram e se movem sobre a terra,” (Il., XVII, 446-447)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://satanismo-intelectual.github.io/blog/post2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://satanismo-intelectual.github.io/blog/post2/</guid>
        
        <category>luciferianismo</category>
        
        <category>mitologia</category>
        
        <category>grega</category>
        
        <category>satanismo</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Satanismo Intelectual</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;por-imhotep&quot;&gt;Por Imhotep&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Estamos no ano L Anno Satannas. era da auto-deificação do Homem e da Mulher. Da necessidade de rompimento com as religiões fanáticas e dogmáticas e com os movimentos de controle de massa que visam vampirizar a chama flamejante que reside em cada um de nós para nos manter na cegueira da ignorância. Como ovelhas em um pasto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito já foi falado sobre isso, sobre LaVey e a Biblia Satânica, sobre Crowley e o Liber Al Vel Legis, sobre a carnalidade e o Aeon de Hórus, e etc. Não vou me prender aqui a estes conceitos mais do que conhecidos por qualquer um que possua uma conexão com internet e um pouco de curiosidade. Vou propor um novo tipo de estudo do Satanismo Moderno. O Satanismo Intelectual.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;valores-do-satanismo-intelectual&quot;&gt;Valores do Satanismo Intelectual:&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;individualismo&quot;&gt;Individualismo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para explicar o Individualismo, quero pintar um quadro na cabeça dos leitores:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imaginem que vocês estão andando por uma rua reta. Cada lado desta rua está preenchido por prédios altos e colados um ao lado do outro. Cada um destes prédios representa uma Igreja. Enquanto você (o satanista) passa por estas igrejas, panfletos lhe são entregues e pessoas tentam te puxar para as casas. Estas casas (as “igrejas”) podem representar qualquer tipo de ideal de manada. Religião, política, movimentos culturais de controle de massa, etc. Por mais interessantes e corretos que estes movimentos possam lhe parecer, se você entrar em alguma destas casas, será acorrentado ao rebanho e sua mente não pertencerá mais a você, e sim a alguém com um interesse maior, que talvez não seja o interesse ao qual você se alistou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Satanista possui uma mente livre. É um livre pensador e não se deixa acorrentar por movimentos de massa. Evolui através da sua própria individualidade e acredita que cada Homem e cada Mulher têm o direito de ser dono da sua própria Mente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;secularismo&quot;&gt;Secularismo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Separação entre aqueles que representam a Lei das pessoas e aqueles que representam a Lei das religiões.
Cada ovelha é livre para pastar onde quiser, mas não podem obrigar todos nós a agirmos como ovelha perante a Lei. A Lei que representa o Homem deve ser baseada na Lógica e na Razão.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;pluralismo&quot;&gt;Pluralismo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O advento das Religiões Osirianas através dos tempos internalizou na cabeça das pessoas a falácia da Falsa Dicotomia, pensamento que impoe o dilema de que preto e branco, bem e mal, direita e esquerda, e outros opostos são as únicas visões possíveis a serem consideradas. E que o ser em questão deve escolher um movimento como verdadeiro e o oposto como inimigo. Isso é um crime para o Satanista, pois favorece o pensamento de manada. O Pluralismo representa uma MULTIPLICIDADE de opiniões e defende a ideia de que cada Homem e cada Mulher é livre para aderir a pluralidade de ideais que desejar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;humanismo&quot;&gt;Humanismo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O Satanista não deve tomar decisões que não sejam baseadas na Lógica e na Razão. O empirismo, o secularismo e a racionalidade devem prevalecer sobre dogmas antiquados e pseudociência barata. Nenhuma entidade sobrenatural ou autoridade religiosa é superior ao Indivíduo. Cada ser humano é  mentalmente livre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;um-pouco-de-contexto&quot;&gt;Um pouco de contexto&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A Bíblia Satânica, escrita em 1966 emergiu em uma época onde o Satanismo era utilizado como bode expiatório para crimes hediondos contra a humanidade. Uma época que foi conhecida como “Histeria Satânica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste contexto, LaVey criou a Church of Satan e introduziu o Satanismo como uma Religião organizada para romper com estas ideias, demonstrar que o Satanista de verdade age dentro da lei e não utiliza de supersticiosidades fúteis para justificar seus atos irresponsáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A qualquer satanista de primeira viagem, as festividades e a ritualística satânica contidas na Bíblia de LaVey podem parecer assustadoras devido ao vínculo com a Demonologia (que pode ser dita de origem cristã), porem reitero que o uso desses Arquétipos de demônios visam formatar a psique do Satanista para ROMPER com o paradigma de culpa imposto pelo cristianismo e por outras religiões que escravizam e vampirizam a mente.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;por-que-satanismo-intelectual&quot;&gt;Por que Satanismo Intelectual?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para diferenciar a aproximação empírico-ritualística das Ordens Satanistas atuais, tais como Church of Satan, Temple of Set, Order of Nine Angles, etc. O Satanismo Intelectual não vai contra esta abordagem, que já provou-se extremamente eficaz, apenas serve como mais um braço e preza o estudo e a evolução individual do Satanista através da leitura e do debate racional. Sem falácias lógicas, sem ideias absurdas que não são parametrizadas na realidade e sem fanatismo.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-suma&quot;&gt;Em suma&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A maior propriedade do Satanista Intelectual é a sua Mente. Todo Satanista possui uma Chama Flamejante em sua Mente. Essa Chama deve permanecer livre. Acorrenta-la é clamar pela sua própria destruição.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Através da sua Mente o Satanista personifica no universo a Vontade que não morre
e torna-se o seu próprio Criador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo Homem e toda Mulher são únicos e toda Mente é única!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://satanismo-intelectual.github.io/blog/post1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://satanismo-intelectual.github.io/blog/post1/</guid>
        
        <category>satanismo</category>
        
        <category>pluralismo</category>
        
        <category>humanismo</category>
        
        <category>individualismo</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
